<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Poradnik on Jakub Horoszko</title>
    <link>https://horoszko.github.io/kierownik/poradnik/</link>
    <description>Recent content in Poradnik on Jakub Horoszko</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.7</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://horoszko.github.io/kierownik/poradnik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Przed przystąpieniem do robót budowlanych</title>
      <link>https://horoszko.github.io/kierownik/poradnik/przed-przyst%C4%85pieniem-do-rob%C3%B3t-budowlanych/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://horoszko.github.io/kierownik/poradnik/przed-przyst%C4%85pieniem-do-rob%C3%B3t-budowlanych/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dysponujesz działką, projektem i pozwoleniem na budowę&amp;hellip; co dalej? Z tego krótkiego artykułu dowiesz się co powinieneś mieć oraz jakich formalności należy dokonać zanim przystąpisz do robót budowlanych związanych z budową twojego domu. Kiedy i gdzie należy złożyć &lt;strong&gt;Zawiadomienie o zamierzonym terminie rozpoczęcia robót budowlanych&lt;/strong&gt; oraz co może grozić gdy nie zawiadomisz właściwych organów.&lt;/p&gt;





  
  


&lt;div class=&#34;callout callout-info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;ℹ️ &lt;strong&gt;INFO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Zakładam przypadek robót objętych pozwoleniem na budowę w przypadku zgłoszenia jest troszkę&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;na-tym-etapie-inwestycji-budowlanej-powinieneś-już-mieć-&#34;&gt;Na tym etapie inwestycji budowlanej powinieneś już mieć :&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Projekt Budowlany&lt;/strong&gt; - przygotowany przez architekta i opieczętowany w urzędzie, który odebrałeś wraz z pozwoleniem na budowę.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Projekt Techniczny&lt;/strong&gt; - przygotowany przez architekta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Oświadczenie projektanta i projektanta sprawdzającego o sporządzeniu projektu technicznego&lt;/strong&gt; - podpisane przez architektów którzy sporządzili projekt. Najpewniej dostałeś to oświadczenie wraz z projektem, jeżeli go nie masz musisz zwrócić się do projektanta o jego wydanie. Zwykle bez problemów  &amp;ldquo;od ręki&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pozwolenie na budowę z klauzulą ostateczności&lt;/strong&gt; - w praktyce czekamy 14dni i ponownie udajemy się do urzędu gdzie odebraliśmy dokument przybić pieczątkę na Decyzji Pozwolenia na Budowę. Należy również pamiętać że Decyzja Pozwolenie na Budowę ważna jest 3 lata i po tym terminie już nie możemy rozpocząć budowy, musimy jeszcze raz wnioskować o jego wydanie. (Jeżeli roboty budowlane objęte są zgłoszeniem zgodnie z art 29.1 PB *(!nie pozwoleniem na budowę tylko zgłoszeniem) musimy (zgodne z art 30. pkt. 5 PB) poczekać minimum 21dni od dnia jego doręczenia do urzędu nim zgłoszenie stanie się skuteczne.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;img src=&#34;../img/klauzula_ost.png&#34; alt=&#34;Klauzula&#34; style=&#34;max-width: 50%; height: auto; display: block; margin: 0 auto;&#34; loading=&#34;lazy&#34;&gt;





  
  


&lt;div class=&#34;callout callout-info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;ℹ️ &lt;strong&gt;INFO&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Decyzja uzyskuje cechę ostateczności w sytuacji, gdy strona w ustawowym terminie nie wniosła odwołania od niej albo gdy wszystkie strony zrzekły się prawa do odwołania (art. 127a KPA).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
